\documentclass[9pt,a4paper]{article} %Definim tipul documentului
%utilizam bibliotecile necesare
\usepackage{indentfirst}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage{amsfonts,amsmath,amsthm,amsbsy,amsopn,amstext}
\usepackage{graphics}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{setspace}
\usepackage{multirow}
\usepackage{algorithm,algorithmicx}
\usepackage[noend]{algpseudocode}
\usepackage[table]{xcolor}

\definecolor{peachy}{cmyk}{0.0, 0.4, 0.55, 0.0}

\title{\bf Laborator 7} %Titlul documentului

\date{November 26, 2020}

\begin{document}
	
	\maketitle
	
	\textcolor{peachy}{\section{Exerci\c tiul 1}}
	
	\textcolor{peachy}{\subsection{Breviar teoretic}}
	
	\textcolor{peachy}{Fie $G$ un graf orientat. $G$ este un \textit{arbore cu r\u ad\u acina r}, dac\u a exist\u a $G$ un v\^arf din care alt v\^arf poate fi ajuns printr-un drum unic.}
	
	\textcolor{peachy}{Defini\c tia este valabil\u a \c si pentru cazul unui graf neorientat, alegerea unei r\u ad\u acini fiind \^ins\u a \^in acest caz arbitrar\u a: orice arbore este un arbore cu r\u ad\u acin\u a, iar r\u ad\u acina poate fi fixat\u a \^in oricare v\^arf al s\u au. Aceasta, deoarece dintr-un v\^arf oarecare se poate ajunge \^in oricare alt v\^arf printr-un drum unic.}
	
	\begin{figure}[htbp]
		\centering
		\label{fig1}
		\begin{tabular}{c c c}
			\textcolor{peachy}{nivelul} & \textcolor{peachy}{ad\^ancimea} &  \multirow{10}{*}{\includegraphics[width=5cm]{arbore.png}} \\
			\textcolor{peachy}{2} & \textcolor{peachy}{0} &\\
			& &\\
			& &\\
			\textcolor{peachy}{1} & \textcolor{peachy}{1} &\\
			& &\\
			& &\\
			\textcolor{peachy}{0} & \textcolor{peachy}{2} &\\
		\end{tabular}
		\caption{\textcolor{peachy}{Un arbore cu r\u ad\u acin\u a}}
	\end{figure}
	
	\textcolor{peachy}{C\^and nu va fi pericol de confuzie, vom folosi termenul "arbore", \^in loc de termenul corect "arbore cu r\u ad\u acin\u a". Cel mai intuitiv este s\u a reprezent\u am un arbore cu r\u ad\u acin\u a, ca pe un arbore propriu-zis. \^In figura 3.1, vom spune c\u a \textit{beta} este \textit{tat\u al} lui \textit{delta} \c si fiul lui \textit{alpa}, c\u a \textit{beta} \c si \textit{gamma} sunt \textit{fra\c ti}, c\u a \textit{delta} este un \textit{descendent} al lui \textit{alpha}, iar \textit{alpha} este un \textit{ascendent} al lui \textit{delta}.}
	
	\pagebreak
	
	\section{Exerci\c tiul 2}
	
	Presupunem, pentru simplificare, c\u a v\^arfurile sunt numerotate, $V=\{1,2,...,n\}$, v\^arful 1 fiind sursa, \c si c\u a matricea $L$ d\u a lungimea fiec\u arei muchii, cu $L[i,j]=+\infty$, dac\u a muchia $(i,j)$ nu exist\u a. Solu\c tia se va construi \^in tabloul $D[2..n]$. Algoritmul este:
	
	\begin{algorithm}
		\caption{}\label{alg1}
		\begin{algorithmic}[1]
			\Function{Dijkstra}{$L[1..n,1..n]$}
			\State \{ini\c tializare\}
			\State $C \gets \{2,3,...,n\}$ \space \space \space $\{S=V \backslash C \mbox{ exist\u a doar implicit}\}$
			\For{$i \gets 2 \mbox{ \textbf{to} } n$}
			\State $D[i] \gets L[1,i]$
			\EndFor
			\State \{bucla greedy\}
			\Repeat
			\State $v \gets \mbox{ va\^rful din \textit{C} care minimizeaz\u a } D[v]$
			\State $C \gets C \backslash {v}$ \space \space \space \{\c si, implicit, $S \gets S \cup \{v\}$\}
			\For{fiecare $w \in C$}
			\State $D[w] \gets \min(D[w], D[v]+L[v,W])$
			\EndFor
			\Until{$n-2$ \textbf{times}}
			\State
			\Return{$D$}
			\EndFunction
		\end{algorithmic}
	\end{algorithm}
	
	Pentru graficul din Figura 6.5, pa\c sii algoritmului sunt prezenta\c ti \^in Tabelul 6.3.
	
	Observ\u am c\u a $D$ nu se schimb\u a dac\u a mai efectu\u am o itera\c tie pentru a-l scoate \c si pe \{2\} din $C$. De aceea, bucla greedy se repet\u a de doar $n-2$ ori.
	
	Se poate demonstra urm\u atoarea proprietate:
	
	\begin{figure}[htbp]
		\centering
		\includegraphics[width=7cm]{graforientat.png}
		\caption{Un arbore cu r\u ad\u acin\u a}
	\end{figure}
	
	\begin{table}[h!]
		\centering
		\begin{tabular}{c c l l}
			\textbf{Pasul} & $v$ & $C$ & $D$ \\
			ini\c tializare & --- & \{2, 3, 4, 5\} & [50, 30, 100, 10] \\
			1 & 5 & \{2, 3, 4\} & [50, 30, 20, 10] \\
			2 & 4 & \{2, 3\} & [40, 30, 20, 10] \\
			3 & 3 & \{2\} & [35, 30, 20, 10]
		\end{tabular}
		\caption{Algoritmul lui Dijkstra aplicat grafului din Figura 6.5}
		\label{table:1}
	\end{table}
	
\end{document}